\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\intii}{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\Sga}{\Sigma^*}
\newcommand{\La}{L^*}

\newcommand{\vd}{\varDelta}
\newcommand{\ao}{*_1}
\newcommand{\at}{*_2}

\newcommand{\xht}{\hat{\theta}}
\newcommand{\xtt}{\theta}

\newcommand{\tr}[5]{ % turing machine program rule pattern
q_{#1}   \: % state id
   #2    \: % char condition
   \then \: % arrow
q_{#3}   \: % new state id
   #4    \: % new char
   #5    \: % action (L/R/S)
}

\newcommand{\trx}[5]{ % turing machine program rule pattern
{#1}  \: % state id
{#2}    \: % char condition
\then \: % arrow
{#3}  \: % new state id
{#4}    \: % new char
{#5}    \: % action (L/R/S)
}

\newcommand{\aj}[1]{a_{j_{#1}}}
\newcommand{\oq}{\overline{q}}

\newcommand{\q}[1]{$q_{#1}$}

\begin{document}\s{}%
\fl {
  T_1:\ Q_1=\set{q_0^\star,q_{00}^\star,q_1^\star,...,q_s^\star},
  \nl T_2:\ Q_2=\set{q_0^\star,q_{00}^\star,q_1^\star,...,q_s^\star},
}

<?...?> (2 задачи)

(3) \fl {
  T_1\tpp{ распознаёт } L_1
  \nl T_2\tpp{ распознаёт } L_2
  \nl L_1\subseteq\Sigma_1^*
  \nl L_2\subseteq\Sigma_2^*
  \nl \Sigma_1 \cap \Sigma_2 = \varnothing
}

Найти: $L_1\cdot L_2$

Решение: \fl {
  \forall w\in L\ \exists u\in L_1\ \exists v\in L_2:\ w=uv
  \mnext&\trx{q_1}{x \vd}{q_1}{\vd x}{RR},\ x\in\Sigma_1
  \nl\trx{q_1}{y\vd}{q_1^*}{y\vd}{SS},\ y\in\Sigma_2
  \nl\trx{q_{00}^*}{y\vd}{q_{00}}{y\vd}{SS}
  \nl\trx{q_{0}^*}{y\vd}{q_{2}}{y\vd}{SS}
  \nl\trx{q_2}{y\vd}{q_2}{\vd\vd}{RS}
  \nl\trx{q_2}{\vd\vd}{q_3}{\vd\vd}{SL}
  \nl\trx{q_3}{\vd x}{q_3}{x\vd}{LL}
  \nl\trx{q_3}{\vd\vd}{q_1^\star}{\vd\vd}{RS}
  \nl\trx{q_0^\star}{x\vd}{q_0}{x\vd}{SS}
  \nl\trx{q_{00}^\star}{x\vd}{q_{00}}{x\vd}{SS}
}

! Также нужно добавить проверку на то что сначала в слове идут только $\Sigma_1$ потом 2,
иначе будет *синий экран* вместо отрицательного ответа.
\end{document}

